[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{27} times 2^3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(16 )",
        "choice2": "(18 )",
        "choice3": "(20 )",
        "choice4": "(22 )",
        "choice5": "(24 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4, 5 } )의 두 부분집합 ( A {1, 2, 3, 4 } ), ( B {2, 4, 5 } )에 대하여 집합 ( A cap B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{{3n^2 + 5}}{{2n^2 n}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(f(2) + f^{ 1}(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "(6 )",
        "choice3": "(7 )",
        "choice4": "(8 )",
        "choice5": "(9 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 24 ), (a_2 12 )일 때, (a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 부등식 [2n^3 + 2n leq a_n leq 2n^3 + 5n + 1 ] 을 만족시킬 때, ( lim_{{n to infty}} frac{a_n}{5n^3} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{5} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{5} )",
        "choice4": "( frac{7}{10} )",
        "choice5": "( frac{4}{5} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 (y frac{2}{x} )의 그래프를 (x )축의 방향으로 (a )만큼, (y )축의 방향으로 (b )만큼 평행이동하였더니 함수 (y frac{3x 1}{x 1} )의 그래프와 일치하였다. 두 상수 (a, b )에 대하여 (a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "실수 ( x )에 대하여 두 조건 ( p, q )가 다음과 같다. ( p 3 leq x leq 8 ) ( q a 3 leq x leq a ) ( p )는 ( q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 모든 정수 ( a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{5} a_k 12 ), ( sum_{k 1}^{5} a_k^2 40 )일 때, ( sum_{k 1}^{5} (a_k + 2)^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "88",
        "choice2": "98",
        "choice3": "108",
        "choice4": "118",
        "choice5": "128",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 함수 ( f(x) 2x + 1 ), ( g(x) x 3 ) 에 대하여 ((f circ g^{ 1})(x) ax + b ) 할 때, 두 상수 (a ), (b )의 곱 (ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "그림과 같이 함수 (y frac{4}{x} )의 그래프 위의 점 중 제1사분면에 있는 한 점을 (A left(a, frac{4}{a} right) )라 하고, 점 (A )를 (x )축, (y )축, 원점에 대하여 대칭이동한 점을 각각 (B ), (C ), (D )라 하자. 직사각형 (ACDB )의 둘레의 길이의 최소값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( frac{1}{4} log 2^{2n} + frac{1}{2} log 5^n ) 이 정수가 되도록 하는 50 이하의 자연수 (n )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "28",
        "choice2": "25",
        "choice3": "22",
        "choice4": "19",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "함수 (f(x) sqrt{x+2} )와 직선 (x t (t>0) )에 대하여 13번과 14번의 두 물음에 답하시오. (단, O는 원점이다.) 양수 (a )에 대하여 세 수 (f left( frac{5}{2} ), a, f(16))는 이 순서대로 등비수열을 이룬다. (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{3} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( frac{7}{3} )",
        "choice4": "( frac{8}{3} )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "직선 ( x t )와 함수 ( y f(x) )의 그래프의 교점을 ( P ), 직선 ( x t )와 ( x ) 축과의 교점을 ( Q )라 하자. 삼각형 ( POQ )의 넓이를 ( S(t) ), 선분 ( OQ )를 지름으로 하는 원의 넓이를 ( C(t) )라 할 때, [ lim_{t to 0^+} frac{C(t)}{t times S(t)} ] 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{2} pi )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{3} pi )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{2}}{4} pi )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{5} pi )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{2}}{6} pi )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "두 함수 ( y f(x) ), ( y g(x) ) 의 그래프가 그림과 같을 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "등차수열 ( {a_n } ) 에 대하여 (a_1 1 ), (a_2 + a_4 18 ) 이다. (S_n sum_{k 1}^{n} a_k ) 라 할 때, ( lim_{n to infty} left( sqrt{S_{n+1}} sqrt{S_n} right) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} )",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "(3 sqrt{2} )",
        "choice4": "(4 sqrt{2} )",
        "choice5": "(5 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "어떤 음파를 매질 (A )에서 매질 (B )로 투과시킬 때, 입사되는 음파의 에너지가 투과된 음파의 에너지의 (a )배일 때의 투과손실을 (TL_1 )이라 하고, 매질 (A )에서 매질 (C )로 투과시킬 때, 입사되는 음파의 에너지가 투과된 음파의 에너지의 (4a )배일 때의 투과손실을 (TL_2 )라 하자. ( frac{TL_1}{TL_2} frac{5}{2} ) 일 때, (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "16",
        "choice3": "24",
        "choice4": "32",
        "choice5": "40",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "(a, b )는 1이 아닌 양수이고 [ log_a 2 + log_b 2 2, quad log_2 a + log_2 b 1 ] 일 때, (( log_a 2)^2 + ( log_b 2)^2 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "(f(x) lim_{{n to infty}} frac{{ax^n}}{{1 + x^n}} , (x > 0) ) 에 대하여 ( sum_{{k 1}}^{10} f left( frac{k}{5} right) 33 ) 이다. 상수 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "위의 ( boxed{가} ), ( boxed{나} )에 알맞은 식을 각각 (f(n) ), (g(n) )이라 할 때, ( dfrac{48g(10)}{f(5)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "22",
        "choice3": "24",
        "choice4": "26",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "중심이 (O )이고 길이가 4인 선분 (A_1B_1 )을 지름으로 하는 반원이 있다. 그림과 같이 반원 위에 ( angle C_1A_1B_1 30^ circ ), ( angle D_1B_1A_1 30^ circ )가 되도록 두 점 (C_1, D_1 )을 각각 정하고, 두 선분 (A_1C_1, B_1D_1 )과 두 호 (B_1C_1, A_1D_1 )로 둘러싸인 ( bowtie ) 모양에 색칠하여 얻은 그림을 (R_1 )이라 하자. 그림 (R_1 )에서 중심이 (O )이고 두 선분 (A_1C_1, B_1D_1 )에 접하는 원이 선분 (A_1B_1 )과 만나는 점을 각각 (A_2, B_2 )라 하자. 선분 (A_2B_2 )를 지름으로 하는 반원에 그림 (R_1 )을 얻는 것과 같은 방법으로 만들어지는 ( bowtie ) 모양에 색칠하여 얻은 그림을 (R_2 )라",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{x to 4} frac{(x 4)(x + 12)}{x 4} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_{3}{18} frac{1}{2} log_{3}{4} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 급수 ( sum_{n 1}^{ infty} left( frac{9}{2} a_n right) )이 수렴할 때, ( lim_{{n to infty}} (8a_n + 7) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 43
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "동아리 A에만 가입한 학생의 수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 ( a_1 + 2a_2 + 3a_3 + cdots + na_n 2n^2 + 3n ) 을 만족시킬 때, ( sum_{n 1}^{10} frac{2}{a_n 4} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 110
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 ( sqrt[5]{20} ) 보다 작은 정수 중에서 최댓값을 ( f(n) )이라 하자. ( sum_{n 2}^{10} f(n) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 ( n (n geq 4) )에 대하여 집합 ( D_n { x | x는 반지름의 길이가 1인 원에 내접하는 정n각형의 대각선의 길이 } )라 하고, 집합 ( D_n )의 원소의 개수를 ( a_n )이라 하자. 예를 들어, 그림과 같이 ( a_5 1 ), ( a_6 2 )이다. ( a_{22} + a_{25} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 함수 ( f(x) x^2 + nx (x geq 0) )의 역함수를 ( g(x) )라 하고, 직선 ( y x + n + 2 )와 두 함수 ( y f(x) ), ( y g(x) )의 그래프가 만나는 점을 각각 ( P ), ( Q )라 하자. 삼각형 ( POQ )의 넓이를 ( S_n )이라 할 때, [ sum_{n 1}^{ infty} frac{50}{S_n} ]의 값을 구하시오. (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 75
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 모든 실수 (a )의 값의 합을 (k )라 하자. (48k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 84
    }
]